年頭先最長寒冷紀錄，而家就最長酷熱紀錄

今年邊有咁長寒冷呀 fake news

年頭果陣喎

點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

WONDER

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

主頁

即時

動新聞

日報

周刊

即時分類

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

WONDER

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

寒冷警告持續逾263小時 歷來第2長

2018-02-08

15.4K

即時要聞

(資料圖片)

天文台早上11時15分，取消歷時263.25小時的寒冷天氣警告，成為自1999年該警告設立以來第2長的一次。翻查資料，歷來最長的寒冷警告是2008年，長達594.5小時，比今次長1.2倍。

本港歷來最長寒潮是在1968年，當時市區連續27日的低溫均在12.0°C或以下；其次是2008年，該次寒流也持續24日。相比以下，今次寒潮由上周一（29日）至今日，只歷時11天，連十大也不入，不算特別長。但以市區連續每日錄得單位數氣溫計算，今次寒潮令市區連續9日均低於10°C，是1968年以來首次，成為歷來第4長。

極端天氣

歷來最長的寒冷警告是2008年

因為之前暖化撚凍到縮左入老母個閪度, 而家響個閪度爬返出黎累事

今年第二長，sor

Show Blocked User - 思覺脫

氣候極端化
利申：讀環境科學

Show Blocked User - 思覺脫

羊群恐嚇效應

點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

WONDER

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

主頁

即時

動新聞

日報

周刊

即時分類

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

WONDER

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

熱死未？

全球暖化囉 變成極端天氣

成班暖化話係大班人
潛水唔知去邊

全球暖化囉 變成極端天氣

成班暖化話係大話班人
潛水唔知去邊

熱到幾時？